稱六七暴動學生自發無組織 曾德成：旺角暴亂青年完全冇得比

法院早前就梁天琦等涉及的暴動罪判刑，不少人都與半世紀前造成51人死、逾800人傷的「六七暴動」相比。曾參與「六七暴動」且被判入獄的民政事務局前局長曾德成，接受傳媒訪問時，不否認部分人被組織參與，但指自己和他認識的很多人均是自發和無組織，又認為「六七」學生與「旺角」年輕人「完全不可相比」。

曾德成接受《信報》訪問指，英國的殖民管治曾經是「種族政權」，非時下年輕人可以想像。又指他當年控罪完全是殖民管治下違反人權的迫害，稱在《基本法》下有言論自由、表達自由，「何來派發煽動性傳單？」

曾德成不否認當年有人「亂擺炸彈」是不對，但強調他僅派發傳單，是非暴力行為。他又認為，「六七」學生與「傘運一代」年輕人的目標、行動以至社會時代都不同，「完全不可相比」。他又稱，當年的要求是「愛國無罪」，「我不知去（旺角）暴亂的人有無這要求，但大家目標完全不同，這怎麼比？」

對於九七後，有左派人士要求為「六七暴動」翻案，曾德成稱當年參加過「反英抗暴」的人，的確有一部分人做出了「不應該做、過分的事」，但亦有些人的人生際遇出現重大轉折。他承認，「六七」對於港人來說是一件大事和分水嶺，亦令往後港英政策出現調整。但他稱，從整個六七十年代全球發展，以至中國現代歷史發展來看，「相比起來（六七）真係好濕碎囉」。
而早前梁天琦因參與旺角事件，暴動罪成被判監6年。曾德成被問及對梁的看法時指，年輕人在思想上保持開放、包容，實事求是看待歷史發展，觀點也有可能改變，亦毋須因一時遭遇否定日後發展，「如果他能夠在哪裏跌倒，哪裏企起身，如果他真是有抱負的人，他完全可以再去學習。」

對於香港青年對中國人身份認同問題，曾德成稱不認為這一代青年對中國感覺特別負面，又稱他有很多同輩朋友也非常反共。他又指，有內地官員對香港青年「戀殖」很不滿。曾認為這類內地觀點是出於對香港不了解，不可能因為回歸後便馬上改變。

《大公報》當年報道，盛讚曾德成在暴動期間的表現。

《大公報》當年報道，盛讚曾德成在暴動期間的表現。

自發和無組織=死傷無數
有組織=表現克制
高下立見

「何來派發煽動性傳單？」

Incitement was an offence under the common law of England and Wales. It was an inchoate offence. It consisted of persuading, encouraging, instigating, pressuring, or threatening so as to cause another to commit a crime.

咁韓戰志願軍都唔關支那事
日日拎抗美援朝打飛機做乜？

派傳單煽動人反大英祖國就算冇用武力都抵死啦

其實真係，中國人有乜理由打返打中國人

俾自己友批鬥鬥到落台都仲撐共產燃，條友係咪被虐狂

中國人打中國人，好痛心

六七暴動無差別炸香港人，理念極之高尚

放火燒死埋林彬